【每日更新】懸疑短篇

【第 1 篇 - 飆車】

我在路上一直奔馳，享受著將座駕推至最高速的興奮感。

很多愛飆車的人也會選擇少人的山路或晚上偏僻的公路，以盡情的踩油門為樂。可是比起那速度感，我更享受一路加速，一路躲避沿途障礙物的快感，就像將電子遊戲中的場景搬到眼前一樣。

不是我吹噓，失去工作後在家中休養的日子裏，我除了每天玩著賽車遊戲，也想不到有甚麼有意義的事情可以打發時間了。當每一款賽車遊戲的路線已被我玩得滾瓜爛熟，我已不能從設定著各種障礙的遊戲關卡中得到快感，便決定要在這個因人多車多而聞名的城市實戰。

這一流的駕駛技術可不是浪得虛名，甚麼手推車、垃圾桶、或是下雨後出現的水坑，在我眼中只不過是低級障礙物。我真正要挑戰的，是城市中會移動的障礙物。他們不能預計的移動路線及反應增添了遊戲難度。看著一路上他們受驚尖聲閃避的樣子，我怎麼到現在才發現這才是真正能令我興奮的事呢。

我看著前方的女孩左顧右盼一臉徨恐，眼看著面前的我乘著座駕快要撞上，卻因為路上空間不多而不知如何閃避。在千鈞一髮之際她只好往欄杆方向移動，身體緊緊貼著欄杆。直至我從她身邊駛過，坐駕的輪子剛好輕快地滑過她凌空飄起的裙擺，我得意地笑了。想必這次與相撞只差一亳米的驚險事件，會令她以後不敢小看像我這類人的能力吧。

因飆車意外而失去雙腿並沒有使我放棄飆車，反而更讓一直追求刺激感的我找到新挑戰。現在的我與這座駕形影不離，家人、朋友、警察們再沒有辦法阻止我飆車了。

終於等到第一個留言 多謝巴打

【無限循環】

剛上班的第一天，前輩們便跟我說著各種在這商場內發生的鬼故事。有某一部分的故事，我早在到這商場前已有聽聞。這個裝修老舊，燈光氛暗的商場，早已孕育了不少家傳戶曉的鬼故事，包括有關那條停駛多年而不清拆的室內過山車，和老前輩們口中千萬不要在晚上獨自值班時去的某樓層的洗手間。

面對前輩們興致勃勃地跟我說著各個描述仔細的鬼故事，我也只好故作認真地專心聆聽，不好意思取笑這群比我年紀大上一倍，在我眼中思想古舊的老一輩。雖然我一直學習成績差，中五後便被停學了，但我也算是個相信科學精神的人呀。像這些怪力亂神的故事，我從小便是一個也不相信呢。

「聽我說吧後生仔，晚上值班時，無論如何也不能用七樓那男洗手間，不然你必定會後悔呢！你會困在廁格岀不了來，進入可怕的無限循環！」一名在這商場工作已十多年的七旬保安形影繪聲地說著。

我不聽老人言的後果，便是為我帶來了有生以來最可怕的一晚。

很快便迎來了我獨自當值夜班的第一個晚上。凌晨時分，正是巡樓的常規時間，當我在七樓的簽名簿寫下自己名字後，肚子裏一聲巨響劃破了黑夜的寧靜。我忍不住了。或許因爲好勝的性格，我在最危急的關頭衝進了那個前輩們叮囑不能進入的七樓男洗手間。

一翻舒暢後，正當我暗喜甚麼怪事也沒有發生，並習慣性地伸手向廁紙筒的方向摸去。這一伸手，我並沒有摸到熟悉的廁紙尾部。我用手指頂向廁紙筒內，把廁紙卷轉了半圈，也未有如期望中跌下廁紙尾部。我開始焦急了，不停地把廁紙卷翻了無數個圈，這時候我才意識到，原來前輩們所說的無限循環是這樣呢。

隔天早上，那位曾告誡過我的前輩一邊用鎖匙開著廁所門，一邊說：「後生仔我早跟你說了吧，千萬不要用這洗手間，門鎖壞了會困在廁格岀不了來。那劣質的廁紙更是令人抓狂，根本不斷循環也摸不著可以拉下來的駁口呢！」

支持

上篇打漏篇數添

今日扮工 有望收工前打多一篇

1. 輪椅？

yes！

2.個主角話搵唔到個頭，但傳說係搵唔到個格虛線，姐係主角撞到另一隻鬼？

諗多咗
我見無乜人覆 諗住寫篇搞下笑嘅

呢篇好笑

上兩篇都係我自己親身經歴改篇

第一篇：真係試過放工繁忙時間好多人嘅時候喺ifc岀面條天橋 見住一架輪椅高速飛埋黎
第二篇：琴日喺商場痾屎 搵咗好耐先搵到卷廁紙個接口喺邊

之後嘅創作都係隨心啦 生活上好多小事都係我靈感來源

終於又有懸疑短篇睇！！支持

屌乜原來第一篇係輪椅黎
我以為係佢冇得再賽車好唔開心所以揸自動波 衝完就自盡個類

利申 對車冇基本知識

【第 3 篇 - 校園欺凌】

或許轉換一下新環境會比較好吧，我心想。

這個學期，我轉到了一所女子中學。可是，打從踏進校園的第一天我便後悔了。一整個校園都充滿著少女氣息，像我這樣的醜八怪根本顯得格格不入，眾人的目光只在我身上的脂肪打量，這是多麼熟悉的感覺啊。

班主任著我這位班上的新面孔上台自我介紹。我在大力深呼後慢慢地走上講台，好不容易說出了幾句像自己的名字、拿手的科目、討厭的科目這樣的資訊，台下便開始一堂哄笑。

「甚麼？是姓麥嗎？看你的身形，那你不就是Big Mac嗎？哈哈！」

「看她臉上的暗瘡印，那不正好是巨無霸上的芝麻嘛！」

「別人的巨無霸夾著芝士，我們五丁班的巨無霸夾著脂肪呀哈哈！」

「可是我看著這個巨無霸卻沒有胃口呢！」

班上的人們你一言我一語地夾雜著笑聲取笑著我那確實不討好的外型，我暗地望了一眼班主任，期望他可以從這一片尷尬中給予援助。班主任是個陽光帥氣的年輕男教師，不用多說也能知道他是在女校裏面受盡愛戴的人物吧，真令人羨慕呢。

而班主任終於開口了，正以為要幫我解圍的時候，這句說話出奇地令我不寒而慄。

「不要這樣說吧，巨無霸也是很有內涵的，有著豐富的營養呢。」他笑說道。

在我眼中，言語暴力不比實體暴力弱，班主任這句說話的殺傷力也不比那些不良少女們說的低。想不到為人師表，為了自己在班上的亦師亦友形象，也一同將快樂建築在被欺凌者的痛苦之上。

別人都說，從哪裏跌倒，就要在哪裡爬起來。這句說話支撐了我一整個學生時期，令我即使在飽受欺凌的環境下，也立志畢業後也要在校園裏工作，成為一位出色的教師。

可是我現在畢業後也終於認清現實，即使換了個身分，像我這樣的人根本不配岀現在一片充滿著樂也融融氣氛的校園呀。

在我一躍而下班房的窗戶前，我也未能聽到同學們呼喊我這副班主任一聲「麥老師」呢。

留名 多謝樓主寫好文，最鍾意睇短篇故事

【第 4 篇 - 連環兇殺】

已經是連續第五個星期發生兇殺案了。縱使每宗兇殺案的內容不盡相同，但警方還是因時間點上的相似，將連日來發生的案件歸為連環兇殺。

這次受害者的屍體被發現在不顯眼的後巷，死者的頭顱與身體卻分開了，而身旁放著一把沾滿血的關刀。只有古代將軍才會使用的兵器，會岀現在案發現場實在是非常怪異。

F警長努力地將幾件案件的線索連接起來，卻未有頭緒。還清楚記得上星期發現的屍體被吊掛在公園涼亭的橫樑上，死法就像上吊自殺一樣。可最後警方認為死者無法在沒有其他物件輔助之下上吊，而現場未有找到像椅子這類可以助死者爬上橫樑的工具，所以斷定死者為他殺。再追溯到兩星期，受害者的死法更為恐怖——屍體屈曲被放進了一個裝滿汽油的儲油桶。

在繁忙的下班時間，F警長握著扶手站在紫色線的列車上，抬望著列車上的地鐵路線圖思考著如何破解相信未完的連環兇殺案。F警長靈機一觸，「真希望下星期會是最後一宗呢。」又或者，兇手就在這架列車上呢。

唔明

留名

同地鐵站名有關？

之前發生個五單就係代表住 北角 鰂魚涌 油塘(油桶) 調景嶺(吊頸) 將軍澳(刀)

黎緊一係淨低康城 (一單)
一係寶琳+坑口？(兩單)

巴打好野

警長意識到係同將軍澳線地鐵站名有關 已經發生咗五單（行咗五個站）
照咁落去 佢當然希望兇手只係跟著往康城列車嘅站名殺人（因為得翻一個站 即係殺多一個就會完）
好過往寶琳列車 要多兩個站先完

嘩屌我住tko，聽你解完寒一寒

btw你個無限故真係幾好笑

【第 5 篇 - 油脂】

鄰桌兩位貌似家境富裕的中年婦人在咖啡店內談話。

「沒見一個月怎麼瘦了這麼多？是有甚麼減肥良方嗎？」

「你有聽說過抽脂嗎？我在街角那間美容做了抽脂療程，效果很顯著呢！不用辛苦地做運動就能享受減肥成果，連老公也大讚我比以前更吸引了。」

「真的嗎？快介紹我去試試看！」

「你呢？吃了什麼補品，皮膚好像變得年輕多了！」

「我在一家名叫L公司的人氣網店上購買了他們的熱門手工肥皂產品，用了一星期已經見效呢！」

「那我們快點交換資訊吧！」

「好呀！」

「咦？那不就是街角美容院的方醫師嗎？」

她們聊了許久，那個曾經抽脂的客人終於發現我了。「謝謝你把我介紹給你的朋友呢。」我只好一邊禮貌地跟她們打聲招呼，一邊把眼前的手提電腦合上。

幸好她們沒有看到我是L網店的管理員呢。

多謝幫過我推post嘅咁多位巴打
雖然好似好少人睇 不過我都會繼續寫架

LM push

【第 6 篇 - 媽媽的口紅】

「媽媽有很多口紅。

媽媽會把口紅收藏在那化妝檯上方的鏡櫃，那是我伸手不能觸到的地方。

她為每一支口紅都命名了，並把名字寫在瓶身上。每次媽媽有新口紅時，她都為每支口紅命名，並把名字寫在瓶身。

有一天，我用椅子爬上化妝檯，打開了媽媽裝著口紅的鏡櫃。

Evan、Christopher、Ben、Anderson⋯⋯

我終於見到了媽媽為口紅取的名字了。 」

班主任黃老師震驚地看著小美寫下的週記，然後發著抖緩緩地望向昨天的報紙頭條：「本月第8宗男性屍體發現案 死者血液被抽乾」。而內文中血液被抽乾的死者名字，正與小美週記中的名字一樣。

Btw因為某牌子用人名幫唇膏命名我覺得可以好恐怖

好睇

唇膏嗰個幾正 支持

好正

留名
幾好睇

好好睇 支持支持

【第 7 篇 - 牛仔褲】

我們店的牛仔褲很受附近學校的女生歡迎，這大概是因為它顯瘦的效果是突別明顯吧。

在一片好評下，因朋友介紹而來買顯瘦牛仔褲的愈來愈多，無一不稱讚我們店自家設計的「神奇顯瘦牛仔褲」特別合身。

可是兩星期後，顧客們陸續帶著牛仔褲回來退貨，說我們店的牛仔褲清洗過後便會縮水。

你知道我是如何解決這些顧客投訴嗎？

我在店內邀請她們穿上帶來聲稱縮小了的牛仔褲，結果全都仍然穿得上呀。她們便都滿意地走了。

無論牛仔褲洗多少次，縮多少次，她們回來多少次，我的答覆也都一致。

「看吧，仍然能穿得上呀。」

「神奇顯瘦牛仔褲」之所以「神奇」，是因為會縮小的不止是牛仔褲嘛。

lm

第3同第6都睇唔明

推

嘩屌 拎人脂肪整手工肥皂？